一陣 1400 中環愛丁堡廣場 六中學生發起「螢火之荊」集會

一陣 1400 中環愛丁堡廣場 六中學生發起「螢火之荊」集會

六中學生發起「螢火之荊」集會 今中環發聲

六位中學生今發起「螢火之荊」集會，強調活動絕對和平。

【本報訊】天水圍及港島遊行被禁，今日下午的中學生集會成為僅餘獲批的民間反送中活動。六名中學生發起今日下午2時，在中環愛丁堡廣場舉行「螢火之荊」集會，活動名稱意指中學生有如螢火蟲，匯聚光芒及力量，希望令香港即「荊」逐漸重回正軌，並重申五大訴求。

相關新聞：勇氣智慧永不滅

盼延續無大台性質

發起人之一的L同學說，活動已獲警方發出不反對通知書，強調活動和平，除了有議員、教師、社工及家長發言外，亦會讓中學生分組研討及分享心聲，預料將有1,500人出席。他透露，今日集會有六位組織者，全部是普通中學生，包括8月22日千人中學生集會的發起人。

六位同學在8.22集會上認識，希望讓該次「無大台」集會性質得以延續，於是找來義工聯手，組織並發起今日愛丁堡廣場集會，製造平台讓更多中學生發聲。L同學透露，不反對通知書時限為晚上10時，他們計劃的集會流程大約在5時結束，屆時將主動呼籲參與者離開。

根據「螢火之荊」集會的活動文宣，強調活動「絕對和平」，歡迎同學、家長及老師參加，集會將設有小組討論，希望讓學生知道自己並非孤單一人。

■記者周 婷

上一則
上一則
警放生打人「護旗手」

下一則
下一則
fb刪除 警停十條篤灰熱線

勇氣智慧永不滅
國資委促央企扶持港加投資增控制權
央企高層 政商界禮賓府交流
學者：港內地化 外資必走夾唔唞
連儂牆百人悼念九戰友
紅磡「慶中秋」五人被捕
「網開一面」論遭政法委轟縱容犯罪李嘉誠遺憾被曲解 已慣莫須有
官媒斥林行止為「暴徒」平反
麗晶8.24改密碼風波 瑞安物管稱抱歉
全港大專號召十．一起三罷七日
公安部長任港澳小組副組長
7.1後紐約首露面 梁繼平：港已出現政治犯
官媒發功撐收地 圖挽建制選情
林鄭老人院派月餅 防暴護駕
自由黨促施政報告每人派一萬
777辦對話會 泛民區議員擬杯葛
民陣上訴駁回 警禁明遊行
天水圍親子遊 改路線仍被禁
打工仔各區高唱「香港之歌」
警放生打人「護旗手」
fb刪除 警停十條篤灰熱線
方仲賢母盼討回公義 「警察同爛仔冇分別」
網民眾籌登廣告「賀中國大壽」
日人將拆繪馬內地網紅指模交警
警設推進指引 佈拉人陷阱
疑「僭建」權力闖私人地方
大狀：警無權驅趕記者
三少年遭警未告先押 社總轟社署失職
條例訂明少年犯不應判監禁
藍絲批鬥馬道立 大律師公會譴責
網傳空投腐液 住戶呼冤
何君堯議辦遭掟爆玻璃
爆眼女覆核獲批許可 警封存醫療報告
6.12首宗暴動案 控方交區院審
控罪書罕有無列警員名
青年涉燒國旗 斥警屈打成招
刮花警署牆2厘米 男工判社服
建自由光輝香港

大家一定要去支持

學生今次係好大付出同貢獻

支持 幫推

唔係612一早圍住立法會，送中條例一早過咗喇。

推

成年人更要出席，保護學生

支持學生
多謝學生

【置頂】廣東話冇啦!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!!

要求取消埋普通話卷

點樣表示支持同多謝 ?

答案就是親身出席， 要讓他們看得見。

Brexit都係靠呢招食糊！
【眾籌 Youtube 廣告】 本地文宣 : 多媒體廣告

Push

【一人一信行動】
【一分鐘】
【國際陣線】
【香港人都做到】

請用一分鐘簽份一人一信 form，

逼加拿大政黨系10月大選
承諾譴責香港政府同幫香港抗爭者！

有我無你、他 - 蔣芸

的確有種人是這樣的，我，我，我，凡事以自己行先，思維方式，考慮得失利害方式，凡事之計算預估都把自己放在第一位，永遠是有我無你，無你們，無她、他、他們。

和這樣的人打交道問你點頂，和這樣的人做朋友或和這類性格的人共事，已是成事不足敗事有餘，受氣受損受傷受累是可以預料的。

香港這幾個月來的事，至少叫大家看清一個怪異強烈性格，匪夷所思到不可以情理衡量。居高位、享厚祿，卻從來只為自己着想，犯了最大的錯誤，也是唔衰得，死不認錯，堅決不改，還一昧振振有辭的我我我……。

香港人何其不幸，這個領導者闖了大禍後依然死皮賴臉，歸咎於你你你、他他他、你們、他們，而我，我呢，如今的我又準備這樣那樣，每一舉步都踩在錯之又錯的老路上，重蹈覆轍，一點也拿不出真心實意。

叫人怎麼辦？亂局之起早已事出有因，亂上加亂也是其來有自，是那個我我我把人們逼上了街頭，把明明一向和諧的警民關係搞成今日死敵的局面。

楊凡口中那不知從何而來的一股奇怪的力量……，他不知，你知、我知，這力量正是什麼都先我我我掛帥的林鄭所作所為引發而來的，說什麼外國勢力大台，人家本事沒那麼大，怎能叫一向對政治冷感馴服的香港老中青突然覺醒，突然同仇敵愾，這個特首別的本事沒有，別人做不到的事，她卻真能一夜之間給你看如何去傾國傾城，一夜之間令無知無感的老中青從惡夢中驚醒，來到生死存亡的關頭，再不走出來抵抗邪惡陰謀，再不出來自救，一個好好的香港就永遠沉淪。

蔣芸
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
國際接軌睡午覺 (李純恩)

下一則
下一則
音樂治療 (陳惜姿)

Push 914天水圍親子祈禱會
@期望連仔幫手壓制fake news
@上連登要用多用腦！
預備大型商場不合作運動：
齋睇唔買，儲多d錢；人多自然塞
連儂牆戰線不能倒！修建連儂，有你有我

考驗毅力與堅持做更具價值嘅野
#離開同溫層，接觸各種人，理解佢地嘅想法，將不支持我們的人轉為支持我們！這是成功的方法！

@Template@
抗爭/革命搞十年八載唔出奇
衛城革命，生活抗爭；拖垮邪惡、打倒腐敗；
每日任務：
1. 優先幫襯良心商店
2. 抵制「邪惡」「無良」的商戶，例如cctvb廣告、黨鐵商埸、黑社會、打壓員工的店鋪，減少淘寶
3. 免費港鐵（注意安全）；二人同遊，一人免費；買平飛；長者八達通
4. 夜晚十點咆哮！（改9點會少好多人）
5. 健身+運動，身體健康，鬥長命
6. 每日一post，社交媒體戰（Twitter, IG, Facebook, Reddit) #HongKongProtest #Chinazi
#FreeHongKong #HongKongProtests
Twitter 共識頻道
7. 不要說推，試著copy and paste呢段嘢
8. 保持獨立思考，分析能力level up，冷處理fake news/ rumour 、五毛分化post

每星期任務：
1. 低消費，高儲蓄；罷買Bye Buy Day：星期日、星期五(唔買非必需品）
2. 做孝子救港，關心下老母老豆老人家，自己老母自己救
3. 去連儂牆貼3張文宣，輸出革命思想

每月任務：
1. 出糧換美金、買美股，MPF轉美國
2. 搵多一個人參與
3. 關心社會、陪審員、派傳單、放映會
或者做唔足，但我會堅持到尾；Best effort，你呢？
Version 2019.09.14 @Template End@

我正式宣佈，香港中學生係世界第一！！

【終極核彈】《願榮光》之後－成立海外臨時民主政府

《願榮光》之後。。。
天滅中共 平反六四！

海外臨時民主政府 自由香港
FREE HONG KONG

讓這攬炒旗隨風飄揚！（logo已獲攬炒巴授權使用）

人哋北韓都做到 香港唔係做唔到呀嘛？

中共已經決定企硬，連溫和到咁既五大訴求都唔會接受。咁呢個政府仲有咩面代表人民

擇個好日子揀個好地方，設立海外臨時政府

目標係「要使國際社會廣泛相信港共政府為非法政權，爭取外國政府支持，替天行道，天滅中共」
「因應警察濫用暴力+濫捕事件於國際組織上追究」

最後「推動香港進入real autonomy 嘅時代」

因為而家我哋已經無嘢可以好輸，如果我哋就咁俾場運動完結，最後受害，被批鬥，被清算係每一個真。香港人。前線於是，和理非也如是。警察已經將文革係各中小學重演，唔駛好耐就會到其他界別。

(新聞) 15歲滅火隊員走入煙霧裏